Dr ng fb 已收皮

出完書 見上返3萬點即刻笠水

恆指4位數果個？

有幾多個真係好似我咁對做淡始終如一

狂賀嘩眾取寵Dr Ng 收皮

仲有youtube channel
條友好小氣，成日禁留言

就係呢條仆街同沈大師燈到上3萬點

周圍唱淡重想大戶做跌？ 冇腦，真係要爆都係佢地變過街老鼠先

fb好多信眾 一駁鳩佢即刻話你係黃國英既人

你大好友黎

黃國英: 信報 英眼狙擊

沉迷佛系口水Put 蹉跎歲月食穀種

同樣是著名淡友，一個已經垂頭喪氣，千夫所指，另一個卻氣定神閒，香火鼎盛。Presentation是有少許分別，更關鍵原因是前者一直建議用衍生工具落場造淡，大市升足3個月，信徒財力如何雄厚，也捱不住這種折磨。

反之，後者一味得個講字，永遠強調耐性是美德，頂多建議買些黃金，還要極細注分段進行，雖然大升市無得贏，但不外乎打個和。

經此一役，口水Put應該登堂入室，成為睇淡評論員的王道。睇淡的確可以唔造淡，如果睇中大跌而無買Put，是錯過了逆市贏大錢的機會，問題卻不大，因為手上保留的現金升了值，何況睇人折墮最開心，精神勝利更重要。

以目前形勢發展，口水Put看來會成為一個宗教，正式是無為而治，得個等字，恒指一日未見4位數，也不必心急行動。信徒資金永遠無寸進，實戰經驗值永遠是零，唯一熟練的功夫，是上網搜尋壞消息，以及外國末日主義同道中人的言論，幾十年人生，隨時就在口水中度過。

相反，睇好卻一定要造好，睇中無買，心儀股票大升而無份分，是絕對無法接受的失誤。升市之後，整個社會財富增加，原地踏步，即是比之前相對變得貧窮。淡友是一樣無份贏，但他們從來無意入市，根本無資格去分一杯羹，當然無所謂。

人各有志，選擇作為行動派，抑或半生口水Put，視乎本身的信念，那麼就敬請河水不犯井水，勝負數簿，還是留給當事人處理就算，外人無謂指指點點。作戰經驗值接近零的朋友，是不會明白實戰中必須經歷的痛苦，雖然說當事人理應笑罵由人，但損人不利己的事情就無謂去做。

今年行規要贏兩成半，才勉強叫得做中上，壓力可想而知，口水Put信徒食穀種，依然一派悠然自得。無論肯冒風險的程度，投入感及回報的要求都有天淵之別，怎可能相提並論。

過去十幾個月的最大體會是，道不同不相為謀，資產恐懼症根本是絕症，量化寬鬆製造出超級貧富懸殊，縱然不公平，部分也是個人的選擇使然，放棄戰鬥不設法自保，日復一日等資產大爆破，實在恕難認同。

豐盛金融資產管理董事

英仔真係串高馬撚

人地幾億身家洗同你地嘈

仲有個垃圾股評人譚朗蔚
依個垃圾幾時收皮

唔知本書賺左幾多錢？
早幾個月去誠品見都排得好前下

唔知仲有冇錢買炭

鬼叫某人串人前唔考慮下自己有冇fund 有冇公開成績，又唔識估值，一味老吹。

淡友鴉片黎 買黎精神打J